\subsection{Семинар <<Делегирование в Kotlin>> (2 часа)} 

Реализуйте несколько классов, предоставляющих возможность реализации паттерна Decorator посредством делегирования языка Kotlin. Обратите внимание на то, что представленные задания невозможно решить с помощью наследования без дублирования кода или изобретения сложных механизмов (кроме языков с множественным наследованием).

\begin{enumerate}
\item Осуществить ввод информацию о преподавателях и вывод информации о тех из них, у кого
средний балл учащихся выше 4. Преподаватели характеризуются фамилией, именем, отчеством,
полом, средним балом учащихся. Если преподаватель имеет категорию, то он также характеризуется датой последнего подтверждения категории и номером приказа об этом. Если преподаватель
имеет кандидатскую степень, то он также характеризуется темой диссертации, научным направлением и датой защиты.
\item Осуществить ввод информации о студентах и вывод информации о тех из них, у кого средний
балл выше 4. Студент характеризуется фамилией, именем, отчеством, полом, средним баллом.
Если студент – платник, то также номером договора и признак отсутствия задолженности по
оплате. Если студент – военнообязанный, то также номером приписного свидетельства или военного билета, названием военкомата, признаком того, что он проходил воинскую службу.
\item Осуществить ввод информации об остановочных пунктах пригородного железнодорожного транспорта. Вывести информацию о тех, где пассажиропоток выше 1000 человек/сутки. Остановочный
пункт характеризуется названием, пассажиропотоком, расстоянием от вокзала. Если остановочный пункт имеет турникетный комплекс, то он также характеризуется количеством турникетных
павильонов, стоимостью билета «на выход». Если остановочный пункт расположен вблизи станции метро, то он характеризуется названием ближайшей станции метро и расстоянием до нее.
\item Осуществите ввод информации о ВУЗах и вывод информации о тех из них, где учится больше
2000 человек. ВУЗ характеризуется названием, количеством студентом, адресом, номером лицензии. Если ВУЗ имеет аккредитацию, то он дополнительно характеризуется номером аккредитации и датой окончания аккредитации. Если ВУЗ выдает документы международного образца
то он дополнительно характеризуется стоимостью выдачи такого документа и регионом, где он
признается (например, весь мир, ЕС, США).
\item Осуществите ввод информации о планшетах и вывод информации о тех из них, что стоят меньше
15000 рублей. планшет характеризуется названием, производителем, стоимостью. Если планшет
поддерживает использование SIM-карты то дополнительно указывается поддержка 3G, поддержка LTE. Если планшет поддерживает Bluetooth, то указывается какой именно стандарт Bluetooth
поддерживается, возможно ли подключить Bluetooth клавиатуру.
\item Осуществить ввод информации о смартфонах и вывод информации о тех из них, что стоят меньше
10000 рублей. Смартфон определяется названием модели, названием производителя, ценой. Если
смартфон поддерживает WiFi, то дополнительно указывается стандарт WiFi и максимальная
стоимость. Если смартфон поддерживает геопозиционирование, то указывается поддерживает
ли он GPS, поддерживает ли он глонасс и количество каналов.
\item Осуществить ввод информации о телевизорах и вывод о тех из них, что стоят меньше 10000 рублей. Телевизор определяется названием марки, названием производителя, размером диагонали.
Если телевизор поддерживает Smart TV, то дополнительно указывается название стандрта Smart
TV, предварительно установленные программы. Если телевизор поддерживает многоканальный
звук то дополнительно указываетс наличие оптического выхода, наличие поканальных выходов,
\item Осуществить ввод информации о накопителях и вывод о тех из них, у которых емкость меньше 100 Гб. Накопитель определяется названием модели, названием производителя, емкостью в
гигабайтах. Если накопитель имеет интерфейс USB, то дополнительно указывается номер стандарта USB и скорость передачи информации. Если накопитель – жесткий диск, то дополнительно
указывается количество поверхностей и размер (физический).
\item Осуществить ввод информации о компьютерах и вывести информацию о компьютерах со стоимостью меньше 20000 рублей. Компьютер определяется названием производителя, названием
модели, стоимостью. Если компьютер является моноблоком, то он дополнительно определяется
размером диагонали дисплея. Если компьютер поддерживается WiFi, то дополнительно указывается стандарт WiFi и максимальная поддерживаемая скорость.
\item Осуществить ввод информации о телеканалах и вывести информацию о тех из них, аудитория
которых превышает 1000000. Телеканал определяется названием и размером аудитории. Если
телеканал является эфирным, то дополнительно указывается диапазон (МВ, ДМВ) и частота.
Если телеканал является государственным, то дополнительно указывается размер его финансирования.
\item Осуществить ввод информации о реках и выведите на экран те из них, что имеют длину более
20 км. Река определяется названием и длиной. Если река является судоходной, то дополнительно
указывается ширина и глубина основной части реки. Если река является водоснабжающей, то
указывается суточный водозабор и название водопроводной станции.
\item Осуществить ввод информации о памятниках и вывести информацию о тех из них, у которых
рейтинг выше 2.5. памятник определяется названием, адресом и рейтингом. Если памятник посвящен одному человеку, то указывается ФИО этого человека и годы его жизни. Если памятник
связан с военными действиями, то указывается название войны и годы войны.
\item Осуществить ввод информации о ПИФах и вывести информацию о тех, из них, что основаны до
2008 года. ПИФ определяется названием управляющей компании, названием ПИФа и годом основания. Для интервального ПИФа дополнительно указывается начало и окончание следующего
интервала (год, месяц, число). Для ПИФа акций указывается акции какого эшелона покупаются
(первого, второго, другие).
\item Осуществить ввод информации о вкладах и вывести информацию о тех, у которых доходность
больше 9 процентов. Вклад определяется названием, банком и процентом. Для вкладов, где разрешены взносы, дополнительно указывается за сколько дней до окончания можно делать взносы
и минимальный размер взноса. Для вкладов, где разрешено снятие, дополнительно указывается
через сколько дней после начала вклада разрешено снятие и размер неснижаемого остатка.
\item Осуществить ввод информации о маршрутах электричек и вывести те из них, длина которых
превышает 50 км. Маршрут определяется названиями отправного и конечного пункта и длиной
маршрута. Если маршрут является экспрессным, то дополнительно указывается стоимость проезда и время в пути. Если маршрут является межобластным, то дополнительно указываются
названия областей.
\item Осуществить ввод информации о холодильниках и вывести информацию о тех из них, высота которых превышает 1.5 метра. Холодильник определяется высотой, шириной, глубиной, названиями
модели и производителя. Для холодильников с морозильником дополнительно указывается высота, глубина и ширина морозильной камеры. Для холодильников имеющих зону свежести также
указывается высота, глубина и ширина зоны свежести.
\item Осуществить ввод информации о наушниках и вывести информацию о тех из них, которые стоят
больше 500 рублей. Наушник определяется названием производителя, названием модели, наличием системы активного шумоподавления, ценой. Для беспроводных наушников дополнительно
указывается радиус действия и флаг того, что сигнал цифровой. Для вставных наушников дополнительно указывается количество пар сменных амбушюров в комплекте и наличие регулятора
громкости.
\item Осуществить ввод информации об электронных книгах и вывести информацию о тех из них,
которые стоят больше 3000 рублей. Электронная книга определяется названием модели и названием производителя, стоимостью. Если электронная книга имеет дисплей на основе электронных чернил, то дополнительно указывается цветной дисплей или черно-белый, а также наличие
встроенной подсветки. Если электронная книга имеет сенсорный интерфейс, то дополнительно
указывается его тип (емкостный, резистивный, индуктивный, инфракрасный).
\item Осуществить ввод информации об устройствах GPS и вывести информацию о тех из них, что
стоят больше 5000 рублей. Устройство определяется названиями моделей и производителя, стоимостью и флагом поддержки Глонасс. Если устройство туристическое, то дополнительно указывается флаг возможности нахождения под водой, наличие магнитного компаса и тип батареи
(обычная или специальная). Если устройство имеет цветной дисплей, то указывается количество
поддерживаемых цветов.
\item Осуществить ввод информации о туристических палатках и вывести информацию о тех из них,
у которых водостойкость дна больше 7000. Палатка определяется названием производителя и
названием модели, водостойкостью тента и дна. Если палатка имеет внутреннюю палатку, то
указывается указывается ширина и высота внутренней палатки. Если палатка многоместная, то
указывается количество мест и количество входов.
\item Осуществить ввод информации об обогревателях и вывести информацию о тех из них, что стоят
больше 1500 рублей. Обогреватель определяется названиями производителя и модели, стоимостью, мощностью Если обогреватель инфракрасный, то дополнительно указывается тип (галогенный, карбоновый или кварцевый) и флаг наличия автоматического вращения. Если обогреватель
режим программирование то указываются флаги возможности отсрочки старта и регулировки
температуры.

\end{enumerate}

