\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\begin{document}
{
	\thispagestyle{empty}
	\vspace*{\fill}
	\centering 

	\Large Сборник практических и лабораторных работ по \\
	междисциплинарному курсу \\
	<<МДК.01.03 Разработка мобильных приложений>>\\
	\large
	\vspace{40pt}
	Специальность: 09.02.07 Информационные системы и программирование\\
	Квалификация: программист
	\vspace*{\fill}
	\newpage
}

\tableofcontents
\newpage
\section{Общие сведения}

Сборник содержит задания для практических и лабораторных работ для студентов, 
обучающихся специальности 09.02.07 Информационные системы и программирование
(квалификация <<программист>>). 

Задачник расчитан на 72 часа практических занятий и 6 часов лабораторных работ.

Структурно курс делится на две части:

\begin{enumerate}
	\item изучение языка Kotlin,\\
	\item изучение разработки на платформе Android.
\end{enumerate}

Изучение курса базируется на том, что основы программирования, объектно-ориентированное программирование и современные 
подходы к его применению изучены в предыдущих дисциплинах. Соответственно, работы предназначены для освоения новых
навыков, в частности функционального подхода к программированию.

В практических и лабораторных работах предполагается использование языка Kotlin в средах
IntelliJ IDEA и Android Studio. При этом необходимо соблюдать 
\href{https://kotlinlang.org/docs/reference/coding-conventions.html}{Coding Conventions} (требования к стилю кода). 

Перед сдачей работы добейтесь, чтобы среда не выдавала предупреждений 
при запуске подпункта \textbf{Inspect code} пункта меню \textbf{Analyze}.

Задачи в большей степени расчитаны на освоение возможностей языка, а не
на алгоритмические сложности, потому
осуществляйте написание кода в соответствии с заданием, а не с целью, чтобы 
он просто работал.

Обратите внимание на то, что во всех заданиях необходимо проверять корректность входных данных, программа не должна <<падать>>
ни в каких ситуациях.

\section{Язык Kotlin}

\include{problem_kotlin_start.tex}
\include{problem_kotlin_functions.tex}
\include{problem_kotlin_functional_programming.tex}
\include{problem_regular_expressions.tex}
\include{problem_kotlin_oop.tex}
\include{problem_kotlin_dagger.tex}
\include{problem_kotlin_generic.tex}
\include{lab_android_first.tex}
\include{problem_android_first.tex}
\include{problem_android_first_compose.tex}
\include{problem_android_autotest.tex}
\include{problem_android_mvvm.tex}
\include{problem_android_lazylist.tex}
\include{problem_android_DI.tex}
\include{problem_android_background.tex}
\include{problem_android_photo.tex}
\include{lab_android_sensors.tex}
\include{problem_android_sensors.tex}
\include{problem_android_animation.tex}
\include{problem_android_rest.tex}
\include{lab_android_profile.tex}
\include{problem_android_optimize.tex}

\subsection{Последнее занятие}

Последнее занятие предназначено для сдачи работ, которые не были приняты заранее. На каждого студента выделяется равное время, поэтому сдать все работы в
последний день не удастся.

%\subsection{Практическая работа №11. Intent (4 часа)}
%
%\begin{enumerate}
%	\item Для практической работы №8 реализуйте возможность отправить результат вычисления в другое приложение по выбору пользователя.
%	\item Для практической работы №9 добавьте в хранящиеся данные фотографию. Получение фотографии реализуйте с помощью Intent, обращающегося
%		к другому приложению.
%\end{enumerate}

%\subsection{Практическая работа №12. Хранение данных между сеансами работы (2 часа)}

%Обеспечьте сохранение информации между сеансами работы для практической работы №7 с использованием ROOM: 
%при принудительном завершении программы при повторном запуске
%должны восстанавливаться введенные данные и activity (или режим его работы), что был активен до завершения программы. Реализация данной функциональности
%производится с учетом объективных ограничений, накладываемых платформой. Номер варианта в данной работе совпадает с номером варианта в работе №7.

%\subsection{Практическая работа №15. MVP (2 часа)}
%
%Осуществите рефакторинг результата 8-ой практической работы с учетом модификации в 11-ой практической работе, реализовав архитектуру MVP.




% \subsection{Зачётное задание}
%
%Зачётное задание выполняется во время пары целиком. Реализация 
%программы, которая выполняет основную функцию (возможно, с некритическими 
%ошибками) необходима для получения зачёта.
%
%Задания совпадают с заданиями работы №13 (но необходимо выполнить только один тип запроса и не нужно реализовывать автоматическое тестирование).

\section{Список литературы}

\begin{enumerate}
	\item Официальная документация по языку Kotlin: \url{https://kotlinlang.org/docs/reference/}
	\item Официальная документация по платформе Android: \url{https://developer.android.com/docs}
	\item Быстрое введение в Kotlin от авторов языка: \url{https://stepik.org/course/4222/promo}
\end{enumerate}

\end{document}

