\section{Задание на разработку Android-клиента для работы с точками интереса}

Необходимо разработать Android-клиент для работы с сервером, предоставляющим REST API для получения информации о точках интереса. Клиент должен выполнять следующие задачи:

\subsection{Подключение к серверу} Клиент должен взаимодействовать с сервером по адресу \texttt{http://10.0.2.2:8080/points-of-interest}. Используйте библиотеку \texttt{Retrofit} для выполнения запросов к API. Пример запроса:

\begin{verbatim} GET http://10.0.2.2:8080/points-of-interest?category=Landmark \end{verbatim}

Ответ от сервера будет содержать данные о точках интереса в формате JSON:

\begin{verbatim} [ { "id": "1", "name": "Eiffel Tower", "description": "Iconic symbol of Paris", "category": "Landmark", "latitude": 48.8584, "longitude": 2.2945 } ] \end{verbatim}

\subsection{Локальное хранение данных} Для хранения результатов запросов используйте \texttt{Room}. После получения данных с сервера они должны сохраняться в локальной базе данных, чтобы обеспечить возможность работы в офлайн-режиме. Кэшированные данные должны быть доступны при отсутствии интернета.

\subsection{Архитектура приложения} Используйте архитектуру MVVM для разделения бизнес-логики и UI. \texttt{ViewModel} будет отвечать за выполнение запросов через \texttt{Retrofit}, сохранение данных в \texttt{Room} и их передачу в UI.

\subsection{Интерфейс пользователя} Используйте \texttt{Jetpack Compose} для создания интерфейса. Интерфейс должен отображать список точек интереса, полученных с сервера или из локальной базы данных, если интернет-соединение отсутствует.

\subsection{Рекомендации} \begin{itemize} \item При подключении к интернету данные должны обновляться. \item В случае отсутствия интернета — отображать данные из локальной базы данных. \item Соблюдать принципы архитектуры MVVM и использовать \texttt{Retrofit}, \texttt{Room} и \texttt{Jetpack Compose}. \end{itemize}
