%\section{Задание на разработку Android-клиента для работы с сервером достопримечательностей}

Необходимо разработать Android-клиент для работы с сервером, предоставляющим REST API для получения информации о достопримечательностях. Клиент должен выполнять следующие задачи:

%\subsection{Подключение к серверу} 

Клиент должен взаимодействовать с сервером по адресу 

\texttt{http://10.0.2.2:8080/locations}. Используйте библиотеку \texttt{Retrofit} для выполнения запросов к API. Пример запроса:

\begin{verbatim} GET http://10.0.2.2:8080/locations?

     category=Historical&latitude=40.7128&longitude=-74.0060 \end{verbatim}

Ответ от сервера будет содержать данные о достопримечательностях в формате JSON:

\begin{verbatim} [ { "id": "1", "name": "Statue of Liberty", 
     "description": "Famous American monument",
     "category": "Landmark", "latitude": 40.6892, 
     "longitude": -74.0445 } ] \end{verbatim}

%\subsection{Локальное хранение данных} 

Для хранения результатов запросов используйте \texttt{Room}. После получения данных с сервера они должны сохраняться в локальной базе данных для работы в офлайн-режиме.

%\subsection{Архитектура приложения} 

Используйте архитектуру MVVM для разделения бизнес-логики и UI. ViewModel будет отвечать за выполнение запросов через \texttt{Retrofit}, сохранение данных в \texttt{Room} и их передачу в UI.

%\subsection{Интерфейс пользователя} 

Используйте \texttt{Jetpack Compose} для создания интерфейса. Интерфейс должен отображать список достопримечательностей, полученных с сервера или из локальной базы данных, если интернет-соединение отсутствует.

%\subsection{Рекомендации}

В случае отсутствия интернета — отображать данные из локальной базы данных.
Соблюдать принципы архитектуры MVVM и использовать \texttt{Retrofit}, \texttt{Room} и \texttt{Jetpack Compose}.